讀緊hkcc 你問我答

利申讀sci
有玩soc

hkcc asso啲offer係咪通常今日已經派哂..

搏下佢超收

我上年放完榜係屋企訓左一個月，去報都有位

你year1定2?

應用社會科學好？？
讀乜

有咩科比較好

13分有冇N展讀

分數點分配

升2

23332

今年未必 超收咁嚴重可能真係會冇offer

有啦 尋日有冇黎hhb報名呀

堅? 想讀hs不過隔離po話收分高應該冇 係咪自動跌落2

中學讀咩科啊

Bafs hist

留左位讀it 其實好唔好讀
利申ict 3 (multimedia)
定仲有咩科好讀 想試下轉

hkcc講係優先考慮only
但你對邊科有興趣先? apss都唔錯既但升ugc難

根據某個讀it既朋友講
有科computer programming一定要讀既
年年都殺唔少人
ict同yr1既applied computing可能有啲關係
it讀得可能辛苦 但gpa靚既話升三大ugc既靚科係幾抵諗

升ugc機會大
可能商科？

點睇學生會o camp

大O其實好悶
不過reu多啲花款
玩完學生會通常就捉啲potential既人去上莊
上exco真係好辛苦 比soc啲莊屌到屎都流

數我又冇m1 2底 ict又冇乜接觸programming 會唔會比人屈爆 加上英文最後都係2左

我咁嘅情況係咪應該轉科 聽聞而家留左位仲可以番去轉
另外其實都有修bafs(management) 都係拎3

讀 sci 讀engine過3就有offer
讀商科 3.5係執人地口水尾既offer

bafs係你既優勢黎 sem3有科GE可以選黎爆gpa 因為你識bafs
轉科真係睇你對邊科有信心 記得睇睇個syllabus 再諗下自己適合啲咩 讀science 係唔錯既選擇

Sem3科ge係it都要讀？

對earth science有興趣
上三大offer要幾多？
仲諗緊去cc定space好

會
Year1有3科數
利申：早你一年讀 同你差唔多分
收哂皮
去商科啦

三大通常
HKU>3.75
CU>3.6
UST>3.2(minimum)

自己選擇一科ge科黎讀 儲緊幾個cluster先完成到個課程

唔該it同學

但英文2商科啲人係咪都係咁屈法

英文2唔2同你讀cc既英文course係冇關係

勤力撘救
It都好多英文
Sem1已經有英文版ict
英文唔好讀乜都比人屈架啦

打左去問
原來冇得轉啦

RIP
自己睇路
Ict electives C完全冇用

有冇巴打讀一年已經可以入八大

不過肯下苦功
應該都可以勉強過3既
爆4應該難

it here

it明明易讀 科科都派grade

係呀
派到一半人quit
科Programming 仲見到15dse

識親都A+ A

cc 科programming 好撚易
上年冇底溫左陣都A+

咩soc

系

上面唔知咩心態
拎A嘅人唔會冇
但佢地腳下唔知有幾多個人連B都冇

講得冇撚錯
話咩IT派grade
又話咩臨考前個兩日先溫都A+個啲人扮撚哂野
肯定係日日溫書個班
而家考掂左先咁講啦

大佬呀
可能係你真係好撚叻 gpa爆哂4 下年入撚硬三大cs
但係都唔好將你個水平放落其他人度啦
萬一啲新生聽左你以為真係咁易hea住讀就死得啦
sem1炒左就算之後點追都追唔返
咁就一世啦

想問oaa報咗psycho，啲frd都有晒offer但我仲未有，咁仲有冇機讀到

打過電話問過，佢哋話會派位派到15號，但依家怕最後冇offer

有錢一定有得讀 你驚乜

而家冇得轉科啦

ching唔洗驚既
其實asso科科都係要努力讀書既
我地上面咁講係驚你地啲新生以為易所以hea讀
唔想你地輕視asso既難度啫（好似我sem1咁
其實讀it呢科有3.2-3.3左右就有poly comp offer架啦（啫係平均有B-B+
再aim3大就當然要再高啲啦
最緊要係你對IT有冇興趣+肯努力既決心
有以上兩樣就準備入ugc啦

個人就鐘意hkcc個種教學/學習模式
希望ching揀到啱你既科啦
加油

學習氣氛都唔同嘅
呢啲我深深感受到

咁 你而家點

其實依加等左差唔多2日 唯有等人放返個位出黎

有中文offer，掂唔掂㗎？

請問17分asso同澳洲野雞點揀？

asso啦 讀澳洲0翻身

冇話掂唔掂 睇你入黎之後讀成點先叫掂唔掂

下個sem唔讀了
讀其他野

英文2讀business ns 會唔會比人屈死..
有讀bafs econ 會唔會有優勢

2017dse 15分但英文2咗
上年喺cccu但今年想轉嚟hkcc就用oaa報名
我原本讀psychology就報返psycho
佢email話7月12 2點開始分批派offer
但係到依家我仲係being considered
啲frd已經有晒offer可以去交錢，咁我打去問佢又話派到15號叫我等等
會唔會最後真係冇offer讀唔到？
另外想問係咪2017dse又用oaa報咗名就唔可以walkin
淨係報咗hkcc如果唔收真係唔知點算好

諗住返嚟讀個master洗底
雖然讀到先算

巴打加油

呢樣真
asso除左有少量freerider要避免之外
其實讀書氣氛幾好 容易組讀書grp
不過競爭大係事實

ive氣氛可能hea啲 競爭冇咁大（應該
但係肯用心讀書既人應該冇asso咁多
怕就怕會唔會俾佢地影響一齊hea底
到時就死

利申gpa都係靠啲讀書fd一起追返

你第一個sem 身邊全部同學都係英文2

Thanks
You too

話說asso點識人 如果仲要係it嘅話
利申 唔樣衰

坐爆4位

加油啊ching
Btw你呢種係quit定轉科

想問下hkcc上返ugc係咪要full cert?

Year 1 升一定要
Year 2 升多數得hku cu 睇full cert

係咪姐係22222?

Full cert 3322呀Ching

i see
唔該晒巴抗
我仲未有offer

Oh 希望快啲出俾你

唔得

我eapp報

呢幾日冇聽過有人冇bio都收
唔太清楚學校admin野

入咗Statistic and Data Science
想問讀咩㗎
出路如何
係咪要數底好

本身揀IT但分去SDS

從來冇見過人討論呢科

Hkcc engine舊生lm
讀左一年上返hku
可以幫手解答下engine問題

Ching咩cgpa？
入左kongu邊科N展？

如果英文2左 但gpa>3.5 想yr1升番上poly u design 既話機會大唔大？ 定一定要take ielts ?

Cgpa 3.7 讀得一年asso係升上hku year1
Hku year1未揀科住
如果讀第二年asso就通常升返year2/3 咁就要揀科

stat有埋programming要讀
數底好係必須
有M1既linear al同calculus要讀
出路你指ugc既話都幾多 多科比你上得返

係喎 自膠
Btw 清你dse成績都有2字頭？同埋本身你自己有冇諗過kongU會收你？

我當年best5 18分
如果依家比我去返幾年前同我自己講幾年你會入hku 我諗我一定唔會信
但當年都聽過啲中學師兄一年就上返大學
所以自己都幾有決心要一年就上返大學
同埋其實hkcc engine都算易第一年上返hku
Hku好鐘意收hkcc year1 sem1 gpa3.6以上就記住報hku 之後interview後會出conditional offer cgpa 3.4就入得hku
希望幫到巴打你啦 你入左hkcc engine?

恭喜你啦清
我黎緊都讀n展 不過唔係hkcc到讀
加油 前途一片光明了

我做你朋友

利申IT毒撚

Year幾 2嘅可唔可以請教一下啲野

it y2

數學 ：calculus m1(statistic probability) m2(linear algebra)

我都幾肯定唔洗9成有A+
但一定有8成就真
你上齊堂認真聽 都唔會炒
subject leader都話呢科已經好易
試過有一年全個sem所有人合格
過往都未試過summer要開呢科比人retake
唔信你問sem2教數個堆
聽lecturer講 成大班走哂8半堂 得幾個人上
又走堂又唔係dse學過又想A？
但d野未至於會易到唔洗溫

雖然改左制 但都離不開 m1m2要讀哂
sem3有discrete mathematics

係喎 改制喎

改制其實都離不開要你熟哂m1m2
因為比你讀上去都要數底基礎

咁我 點學起先好
教果時唔會重頭教架啦下話？

好好享受埋餘下嘅假期啦
我習慣開sem先努力讀書

佢梗係從頭教啦
因為好多人都冇底

到時會唔會太遲 我咁嘅底
不過都番緊工